---
title: "After you ลุยมาเลเซีย"
slug: "/114"
date: "2018-02-01T18:06:35.000Z"
description: "After you หรือ AU เป็นร้านขนมหวานที่ทุกคนน่าจะรู้จักดี"
image: "./images/afteryoumy_p0a7q7.jpg"
featured: false
draft: false
tags: ["ต่างประเทศ","ผู้บริหาร","หุ้นรายตัว","การลงทุน","เศรษฐกิจ","au"]
---

After you หรือ AU เป็นร้านขนมหวานที่ทุกคนน่าจะรู้จักดี

ปีนี้เป็นปีแรกที่บริษัทเข้าตลาดหลักทรัพย์มา และผลประกอบการถือว่าค่อนข้างดีทีเดียว

บริษัทมีพัฒนาการที่ดีมากๆทั้งในแง่ของผลประกอบการ และการพัฒนาธุรกิจ ซึ่งก็ต้องให้เครดิตกับผู้บริหารที่มีความตั้งใจจริงในธุรกิจอาหาร

ความเอาใจใส่และความรักในการทำร้านขนมของผู้บริหาร After you เป็นปัจจัยที่มีความสำคัญอันดับต้นๆ

มาดูกันดีกว่าว่าปี 2017 ที่ผ่านมา บริษัทมีพัฒนาการอะไรบ้าง

##ปี 2017

บริษัทขยายสาขาเพิ่มอีกมากมาย ปัจจุบันมีร้านอาหารทั้งหมด 3 แบรนด์ รวมทั้งหมด 27 สาขา

- After you dessert
- Maygori
- After You Durian

ส่วนสาขาที่เปิดใหม่ในปี 2017 ก็มีหลากหลายพื้นที่ด้วยกัน โดยเฉพาะบริษัทเปิดสาขาต่างจังหวัดเป็นครั้งแรก และรวมถึงร้าน After you durian เป็นสาขาแรก

- เมืองทองธานี
- รพ. กรุงเทพ
- เอสพลานาด
- มาบุญครอง
- เดอะ พรอมานาด
- เซนทรัล บางนา
- เซนทรัล เวสเกต
- ร้านทุเรียนร้านแรก
- ต่างจังหวัดสาขาแรกที่ เดอะมอล โคราช

สาขาจังหวัดโคราชมีความน่าสนใจอย่างมาก เนื่องจากเป็นสาขาต่างจังหวัดสาขาแรกของบริษัท

ความท้าทายของสาขาโคราชคือเรื่องของมาตรฐานการผลิตและการติดตามคุณภาพ ซึ่งขนมของ After you ขึ้นชื่อเรื่องมาตรฐานที่สูง เพราะผู้บริหารมีความเอาใจใส่ในวัตถุดิบและการผลิตอย่างมาก

การเปิดสาขาต่างจังหวัดทำให้มีข้อจำกัดทั้งในเรื่องของการขนส่ง การสต็อกสินค้า และการควบคุมคุณภาพของร้าน

วิธีการของบริษัทในการจัดการปัญหานี้คือจะต้องวางแผนให้ดี การขนส่งอาจจะต้องลดรอบลง และสต็อกมากขึ้น ซึ่งการสต็อกนี้ก็จะต้องวางแผนไว้ล้วงหน้าให้สอดคล้องกับยอดขายด้วย

ในส่วนของ Catering บริษัทก็ได้ทดลองตลาดในประเทศสิงค์โปร์ และที่พิเศษในปีนี้คือบริษัทได้ไปทดลองในมาเลเซียแล้วด้วย

ข่าวใหญ่ที่สุดสำหรับ After you ในปีที่ผ่านมาคือเรื่องของการ Cobrand กับ Starbuck ซึ่งผลตอบรับก็ถือว่าค่อนข้างดี

##ปี 2018

ในปีนี้ บริษัทมีเป้าหมายที่จะขยายเพิ่มเติมอีก 10 สาขา ซึ่งครึ่งหนึ่งจะเป็นในต่างจังหวัด

จากการทดลองในโคราชก็พบว่าขายดีมาก ดังนั้นบริษัทจึงเริ่มดำเนินการเปิดต่างจังหวัดเยอะมากภายในปีเดียว ซึ่งความท้าทายก็เช่นเดิม เรื่องการขนส่ง การสต็อก และคุณภาพ

ที่ยากกว่าปีก่อนคือ ปีนี้บริษัทเปิดสาขาในต่างจังหวัดจำนวนมาก ก็ต้องติดตามต่อไปว่าบริษัทจะบริหารอย่างไรให้ได้มาตรฐานเช่นเดิม

หากเป็นห่วงเรื่องมาตรฐานพนักงานก็ไม่จำเป็น เพราะบริษัทเทรนด์พนักงานสาขาต่างจังหวัด โดยการส่งมาที่ศูนย์ในกรุงเทพ ซึ่งจะใช้เวลาตรงนี้ 2 เดือน

แผนการเปิดสาขาใหม่ในปี 2018

- Q1 สนามบินดอนเมือง, Central world
- Q2 อุดร, ภูเก็ต, เชียงใหม่, เซนทรัล พระราม 2
- Q3 2 สาขา
- Q4 พัทยา, สุขุมวิท

สาขาที่ Central world จะเป็นโมเดลธุรกิจใหม่ ซึ่งเป็นรูปแบบที่เรียกว่า Take away

Take away จะเน้นไปที่เมนูขายดี และเป็นการซื้อกลับบ้าน

ข้อดีคือเหมาะสำหรับที่เล็กๆ ต้นทุนต่ำ ใช้คนน้อยเนื่องจากร้านไม่ใหญ่ และไม่ต้องทำความสะอาดภาชนะ รวมถึงอุปกรณ์ก็ไม่จำเป็นต้องครบแบบร้านใหญ่ เพราะมีไม่กี่เมนู

นอกจากนี้ผู้บริหารให้ความสำคัญกับการพัฒนาอุปกรณ์ พัฒนา process พัฒนาพนักงาน เพื่อลดการรอของลูกค้า

ในอดีตลูกค้าอาจจะเคยรอมากถึง 30 นาที แต่ปัจจุบัน บริษัทมีมาตรฐานที่จะต้องไม่เกิน 8 - 12 นาที ซึ่งสิ่งเหล่านี้ทำให้ Turnover สูงขึ้น เป็นผลดีต่อธุรกิจ

บริษัทยังได้มีการออกสินค้าแบบ ready to bite ซึ่งมีความน่าสนใจมาก เป้าหมายคือการขายในร้านอาหาร และร้านค้าทั่วไป ต้องติดตามต่อไปว่าอนาคตจะเป็นอย่างไร

มาถึง Highlight สุดท้าย นั่นก็คือการลุยตลาดใน Malaysia ซึ่งจะไปในรูปแบบ franchise

Malaysia เป็นประเทศที่ไม่ใหญ่มาก ตลาดร้านอาหารยังไม่มีการแข่งขันสูงมากนักเหมือน กทม. ประชากรมีรายได้สูง ผู้บริหารจึงคิดว่าเหมาะสมกับการเข้า

และจากสถิติร้าน After you สาขาสยามพาราก้อน ก็พบว่าคน Malaysia เป็นลูกค้าพอสมควร

แผนการปัจจุบันยังไม่ระบุว่าจะเปิดกี่สาขา แต่ก็มีแผนงานคร่าวๆ

- 1Q18 หาพาร์ทเนอ
- 3Q18 เซ็นสัญญา
- 2019 เปิดสาขาแรก

ในปีแรกๆอาจจะยังคาดหวังไม่ได้มากนัก น่าจะต้องใช้เวลาสร้างแบรนด์และทำความคุ้นเคยกับพฤติกรรมผู้บริโภค โดยเฉพาะเรื่องของ Halal แต่คาดว่า 3 - 5 ปี จะขยายตลาดได้เยอะ

บริษัทจะต้องขยายโรงงานให้เป็นแบบแช่แข็งมากขึ้น เพื่อรองรับการขยายตลาด ตจว. และ มาเลเซีย

เราก็ต้องติดตามต่อไปว่าการลุยตลาดต่างประเทศของ After you จะได้รับเสียงตอบรับดีขนาดไหน

มาถึงเรื่องสุดท้ายจริงๆ คือการ Cobrand กับ Starbuck

จริงๆแล้วปัจจุบันกำลังอยู่ในช่วงทดลองเท่านั้น โดยเริ่มจาก 2 สาขา ซึ่งผลตอบแทนก็ค่อนข้างดี ทำให้ Starbuck มีแผนจะเพิ่มสาขาอีก 6 - 8 สาขาในกรุงเทพ

แต่การขยายสาขาอาจจะทำไม่ได้เร็วนัก เพราะต้องมีอุปกรณ์ พื้นที่ในการทำ และการเทรนด์พนักงาน ซึ่งสิ่งเหล่านี้เป็นข้อจำกัด

ส่วนเรื่องของเมนูนั้นอาจจะมีคุณภาพไม่เหมือนกันเพราะปัจจัยเรื่องอุปกรณ์ และ process ต่างๆ ซึ่งตรงนี้จะต้องค่อยๆพัฒนาต่อไป

.

ทั้งหมดนี้ก็คือสรุปคร่าวๆสำหรับแผนการล่าสุดของบริษัทขวัญใจนักลงทุนอย่าง After you

คำเตือน: เป็นการให้ข้อมูลเท่านั้น ไม่มีเจตนาแนะนำให้ซื้อหรือขายหุ้น

---

ติดตามแบ่งปันความรู้การลงทุนได้ที่ [Investdiary](https://fb.com/investdiary)


